再撰文撐學生 浸大文學院副院長羅秉祥：高官涉知法犯法不指責 來指責幾個大學生！

浸大學生因不滿校方的普通話畢業要求，早前佔領學校語言中心並「爆粗」指罵教師，參與行動的兩名學生劉子頎及陳樂行今日起被停學。早前撰文呼籲校方取消普通話畢業要求的浸大文學院副院長羅秉祥今日再發文，對兩名學生受到停學處分感到難過，批評社會中有人對同學落井下石，「我懇請大家環顧社會內，有沒有其他事更值得大家譴責？」

羅秉祥指有成年人感嘆香港年輕人道德質素下降，他反問：「香港成年人自己的道德質素就很高嗎？還是比年輕人更不堪？」他舉例指在成人世界中，有「代表正義公平部門的高官」涉嫌多次知法犯法，竟然可以安坐其位，「如此極荒謬及嚴重事件不去指責，卻轉移視線，來指責幾個大學生！」

他認為年輕人爆粗「至少還率直」，斥社會賢達或政府官員講話溫文儒雅，但若充滿謊言歪理及說非成是，認為這些言論更冒犯，「欲借浸大學生會會長爆粗而想把浸大學生會置於死地，這個舉動反映成人世界的奸詐」。他呼籲真正關心年輕人道德操守的社會中人，請掃蕩充斥社會的歪風，讓年輕人有健康的道德環境來成長。

羅秉祥昨日亦有撰文，以「資深浸大老師」的身份呼籲校方取消普通話畢業要求。他又認為涉事同學應為當天衝擊行為道歉，讓大家重新聚焦普通話畢業要求存廢的問題。不過有關文章如今已被移除，原因未明。

培養大學生道德操守，社會及政府也有責任 羅秉祥 （香港浸會大學應用倫理研究中心主任）

聽到浸大兩名學生受到即時生效的暫時停學處分，感到很難過。

特別感難過的是，這幾天社會中不斷有人施壓，對這些同學落井下石，要求開除他們學籍等等。浸會大學內的事，應交由浸會大學按既定程序處理。社會中人若覺得受良心催促，非要指責他們不可，我懇請大家環顧社會內，有沒有其他事更值得大家譴責？

有些成年人不斷感嘆，香港的年輕人道德質素不斷下降，我想問：香港成年人自己的道德質素就很高嗎？還是比年輕人更不堪？當大學校園內有些年輕人出了一些事，社會中就有些人出來，千夫所指，欲把他們置於死地不可。但成人世界中，特別是位高權重人士，如代表正義公平部門的高官，涉嫌多次知法犯法，竟然可以安坐其位，日後以法律正義為名，起訴香港市民！如此極荒謬及嚴重事件不去指責，卻轉移視線，來指責幾個大學生！

最近某大學得到研究經費，探討家長或監護人對香港青少年道德品格發展的看法，我覺得更值得探討一下，年輕人對社會中應為人楷模者道德品格的看法。在年輕人眼中，香港的社會賢達，接受過紫荊勳章嘉許的翹楚，不少早已道德破產，現在說：｢至於浸會大學近日有學生到校內的語文中心抗議事件，XXX認為，事件反映青年道德問題已經亮起紅燈｣，我只能說，香港成人世界道德問題已經爆燈爆到滿地玻璃碎片。雖然該研究者也沒有責怪學生，認為｢學生是被塑造出來，問題根源不只在於學生，建議家長和校方，都要更重視對年輕人的品格教育。｣我想補充一句，除了家長及老師，政府也有重要角色。我建議政府，更重視司長局長的人格誠信。中國人的老話：｢其身不正，其令不行｣。

年輕人爆粗，至少還率直。社會賢達或政府官員講話溫文儒雅，但若充滿謊言歪理及說非成是，我感到更大冒犯。欲借浸大學生會會長爆粗而想把浸大學生會置於死地，這個舉動反映成人世界的奸詐。

我不是道德相對主義者。當日衝擊浸大語文中心的同學的確有錯（不是因為爆粗），由大學紀律委員會跟進處理，希望他們能早日改過復學。我同意錢大康校長所言：｢培育學生的道德操守，我們責無旁貸。｣但我們在校園內所能作的非常有限；真正關心年輕人道德操守的社會中人，請先去掃蕩充斥這個社會的歪風，讓年輕人有一個健康的道德環境來成長。

大學內紀律嚴明，政府高層內就寬容由知法犯法者來執法；在這個荒謬的社會，教育工作者只能感到氣餒。

佢哩篇文為學生唔知得罪幾多人

好快被批鬥
陳文敏第二

講真話

羅教授，中聯辦好快搵你

學生反抗就要被停學，權力咁唔平等班仆街仲敢指責學生

點解政客無個出聲？

無左毓民政界都變左一堆垃圾斯文！

就快退休？

講粗口仲大罪過僭建

難得有清泉, 可惜似乎命不久矣

羅秉祥教授既研究
佢主要研究西方教宗/儒家既心性學
有興趣可睇睇

識講人話

一單還一單
其實而家邊個轉移緊視線？
似副院長自己轉移緊喎

左報搵學生爆粗放頭版轉移律政司知法犯法, 咁簡單都唔明?

擺明有人借呢件事打壓大學生
唔通你認為講句唔似粗口既粗口會有咁大回響？
咪成個on9仔咁 諗都唔諗下

好撚多五毛

邊有得一單還一單

就好似條友所講咁
根本依家香港已經荒謬到一個地步
有權有勢既人係可以指鹿為馬

香港呢個社會真係好荒謬做官既滿口歪理指鹿為馬講d野比粗口更加難聽卻安座其位

冇乜幾多個高層會好似佢咁

支持

committee肯定唔續佢

去到最後一句終於搵到個抽秤位
辛苦晒

敢言
佢「至少還率直」果段好正 ，依個社會充斥謊言
但講完依段之後，羅副院長應該...

佢冇終身教席

依個世界有人講人話, 真係香港奇蹟

我cut 短左果堆垃圾啫，你望番呢段係中間黎

年青人啲出位行為
跟本就響啲大人度學返黎
個撚個就淨係出黎指控佢地
如果佢地死都唔認錯
都係因為你地同成個社會根本證明唔到俾佢地睇咩係對錯

A 轉移視線落B度, C同你講應該關注番A, 你就話C轉移視線

真係goodest logic, 同班5毛左報話人迫害佢地既「言論自由」, 人地「批鬥」佢地有異曲同工之妙

唔係今時今日嘅香港先係咁
法律係保護有錢人，呢句唔係今日先有

走啦垃圾
你老母俾狗屌咋

呢d先係教書人

屌你老母你up乜鳩呀
你老母臭閪無啦啦講句9唔搭8有無logic架你
增進下你d智力先啦臭閪

最慘主流傳媒將這件事spin到學生講粗口，而唔係針對浸大學生要求取消普通話畢業要求。其他人睇完之後一定係怪學生爆粗，搞搞震云云，但沒人針對普通話考試合格率低的事實作討論

好快有洗頭艇

又有新五毛
好撚癲

竟然仲有人肯講人話

屌完已block

難得仲有人講人話

副校重點係對學生同對官把尺太撚唔公平

有無其他大學會出嚟收佢哋

一定無
依家班大學高層全部舔曬共
屋企有錢既直接去外國唔好岩黎啦
唔係希望今次行動起碼幫到佢地恢復學藉

以前喺BU都邀請過佢講speech ，佢都係一個正直的人，對教學有火，冇睇錯人

TVB day1開始已經係咁報
仲響入面做果班真係狗屎垃圾黎

結果只會令年青人更分唔到對錯

再有火都無用,留響香港只會磨滅鬥志

佢做埋下年退休 唔驚校方喇

香港已變所多瑪城

羅教授快d走啊，在香港不能講真話

放棄啦，呢度係「香港」

我反而覺得係令年輕人更多睇得出社會有幾唔合理
真心覺得「好彩」依單野係同DOJ僭建單野同時爆
如果唔係個雙重標準唔會咁明顯 同埋社會反應唔會咁大

都係果句
即使香港人都唔係弱智 共狗愈多搬龍門 政治打壓
社會氣氛只會更緊張 從若蓮喪子開始睇到 少少事都會引起掀然大波
港共始終有日要還

孔曰成仁 孟曰取義

仲有人講人話

好有風骨 不過唔知有咩下場

you have my respect

文人有風骨，所以文革就要整死曬啲文人

敢講真話的人很少，佩服

不過還債之時係幾時，冇人會知，甚至永遠不會發生。

正皮

人話

佢同郭偉聯簡直係浸大宗哲嘅清泉

作為bu 學生睇到眼濕濕
見到同學噉唯有罷課
再唔係勸year 1 quit
出門嘅人唔好入嚟讀

踢浸大出八大啦

敢言
講粗口被民眾官員譴責
但高官知法犯法就要包容
呢單嘢比人搞大好明顯想掩過律政司單嘢

好開心香港仲有有良心嘅人

啲老屎忽同藍絲呢排係到講 （我老豆）
僭建咋 ？ 高官落台 ？ 無可能架 你地下下叫人落台為咩啫 否停係到兜

浸大呢單就話
總之鬧老師就唔得 尊師重道呀 仲要講粗口
邊個想郁中共既都唔會有好下場

真心覺得呢班人係無撚得救
香港都無得救

「真正關心年輕人道德操守的社會中人，請先去掃蕩充斥這個社會的歪風，讓年輕人有一個健康的道德環境來成長。」

發現五毛

出黎選九西一定投佢

希望佢唔好比人炒
依加肯出黎講真話嘅人唔多

浸大內哄

哈哈根本就係
何乜乜既殺無赦，仲有呀局長僭建
刑事黎架喎但最後可以不了了之

試下黃絲議員係咁
一早就玩撚完

呢個香港就係咁痴線咁荒謬

宗哲系教授論道德
真係夠晒份量
你估會唔會有另一個教授出嚟反駁？

羅教授教書好有心
之前上佢堂，佢會請每個學生食次飯
同學生傾下偈
我當年獲益良多

香港地民智下降左係既定事實，傳媒帶一帶風向就可以控制左班蠢人。

殺無赦事件，港豬:我都唔理政治既，人地律師講野駛你教?。

官員僭建: 冇傷大雅姐，之前忙得濟依家搞翻好咪得，唔駛咁嚴既，聖人都有錯啦。

學生講句粗口: 好痛心，香港既大學生竟然會講咁無禮既說話，點解香港學生變成咁呀? 依家d 人好易上網學壞晒。

之前若蓮喪子事件，班友一黎就話學生講涼薄說話唔啱，點都係學生唔啱，但其實自己對件事乜撚都唔知就鳩下定論，香港人最興就唔知頭唔知路都衝出黎講大道理，企係高地屌人做錯，但要自己花5分鐘了解下件事都好似殺左佢咁。

思想守舊，行為討厭，做人虛偽 就係香港人普遍既情況，中共就係捉到呢種心理，控制到cctvb 新聞部帶到好大風向任佢吹。

有時諗落中共都未必最恐怖，反而係身邊咁大堆蠢香港人先難受，好似未瞓醒咁，想團結，想大家思想進步d ， 但覺得香港人應該進化唔到呢種境界。

利申：支持香港獨立，唔駛話我五毛

因為支那就係喧痴線
支治廿年
香港玩完

成件事最痴線唔係共媒轉移視線，而係商台，蘋果依類黃絲媒體竟然都將焦點擺喺講粗口而唔係背後個問題

This is HK

善用起底功能
鬼ac黎

其實今次事件喺中國人社會極為正常

中國人文化就係雙重標準、極強階級觀念，抽秤無關痛癢嘅下位人物從而獲得優越感
高位嘅人做錯嘢就會扮睇唔到

副院長

華人基因
我講到生非之啦

班警渣公然屌人老母就叫情有可原 要包容
兩個學生講粗口就道德淪落

我屌你老母呀錢大康

五毛狗快入﹕

警察萬人大會講粗口 陳祖光：不擔心影響警隊形象

難得香港仲有敢言既人
大家要記住佢為過學生同良知發聲

Respect !

好撚感動

文科仔喺呢啲時候敢言好多

終於有大粒野出黎講返句人話

會還得啲咩？你睇下重有四成投港共，佢地根本怕都唔使怕你

呢d先係教育工作者
真正君子學者

希望佢唔會因為講真話而有事

真心粗口好過華麗歪理
當年收錢改鏡房個名；
學生爭取李惠利起宿舍又唔幫手；
我真係對BU 好失望

大學作育英才
高官無撚得救

係人話
從頭到尾，真係唔明講句粗口有咩咁大不了

可惜香港係弱智佔多數

文人風骨

亞洲垃圾，香港垃圾

又一隻

Hero

藍絲：等炒啦咁多野講

三腳仔

良心

睇到想喊
今時今日上左位嘅權貴分子有幾個似佢有讀書人嘅氣節同血性 敢講真話呢樣嘢有幾多個做到

背您老味！

我屌你老母

又一隻支狗現形

嘩屌 五毛空群而出

好感動

士有所為有所不為

屌你地班五毛狗死返去香討得唔撚得
個度先係你地個竇 過主啦

推撚爆個post

pish

推

文學院副院長都唔能夠自由表達意見

不嬲規矩係咩？講緊雙重標準？
政府嘢有誤會的確有可能，但貴為司長仲要身兼建築工程師同律師都知法犯法咁叫誤會？
我地背靠大陸又點解一定要必修？我識唔識講唔需要靠大學嚟評核同迫我讀，按你logic香港面向緊全世界添，咁應該係學日韓法德語喎

我愛羅秉祥

真正嘅文人風骨

好想上佢堂

次次有關講粗口既事就會無限放大, 但現實中講粗口又平常到不過, 真係猜唔透D 媒體玩緊乜

教授好波 推

SORRY FOR OFF TOPIC

唔明你呢句咩意思

1. 毓民係唔係政客? 如果佢係 點解佢唔出聲? 佢死左定係點? 如果佢唔係 咁佢係咩? 佢係唔係政界一份子垃圾斯文?

2. 無左毓民係咩意思? 都係果句 佢死左定係點? 佢選唔到就人間蒸發左? 啞撚左?

兄台 不要再造神了 你幻想緊只要佢做到議員的話 個世界就會突然變左烏托邦? 咁樣只係比自己一個藉口去繼續沉醉係失敗主義 亦係對黃毓民有一個不合理地高既期望 對佢黎講好唔公道

齋係話你唔係幾好 不如你都聽下我既意見丫
其實如果你真係有心想聽毓民講野 你可以去聽佢網台 再諗辦法幫佢傳開去 等佢既聲音一呼百應
以毓民既叫座力 唔係難事丫
或者其實你只想要一把聲音幫你宣泄情緒 咁不如你去城市論壇同維園阿伯互屌互砌
一定有用過你係度拜神多多聲

呢d仲肯講下人話既人 他日有咩事
希望大家唔好講句要返工 不了
真係出下聲

反蝗語=反中，所以就咪搵啲嘢嚟做你

以前我讀bu reli 教過我
佔中佢第一個讚成學生去，仲要唔計attendance
不過佢超勁，唔喺香港教，去英國德國大把野撈

咁一個在位既立法會議員出聲個效果一定大過一個普通政治人物囉
的確成班泛民無人夠膽出聲，就算話選既周庭一樣影都無

君子之德風，小人之德草。草上之風，必偃。

高風亮節

呢啲先至叫老師
值得人尊敬
語文中心班C9

風骨

係有啲人了解完都係覺得粗口, 武力, 示威都係唔啱
牛皮燈籠

lm

目前已經係港共政府
人治社會 官字兩個口

難得肯幫學生出頭

他認為年輕人爆粗「至少還率直」，斥社會賢達或政府官員講話溫文儒雅，但若充滿謊言歪理及說非成是，認為這些言論更冒犯，「欲借浸大學生會會長爆粗而想把浸大學生會置於死地，這個舉動反映成人世界的奸詐」。他呼籲真正關心年輕人道德操守的社會中人，請掃蕩充斥社會的歪風，讓年輕人有健康的道德環境來成長。

香港人太虛偽，比主流風氣帶咗個思想，但個主流風氣咪又係紅底傳媒洗出黎。

有時d 野明明有自己思想/應該要有自己思考方式，佢地都唔會諗，寧願跟翻傳統思想就算。其實每個人都應該有獨立思考，係證據充足情況下咪跟自己決定。

好簡單：浸大學生對職員/老師講粗口(利申先：個人從來唔認為粗口有問題)， 其實大家了解下件事，企係學生角度諗諗，又睇下所謂既大學既做法，都會明白學生係極度憤怒先會有咁既表現。

就算香港人睇晒成件事，佢地都會加翻句：咁始終講粗口又係唔啱既， 你問佢地有咩唔啱？ 佢地又答唔出，都係講翻句，始終學生對老師...../始終學生讀咁多書/ 始終乜乜乜就係唔得。

呢種咪固執，守舊既思想，香港人比傳統思想綁得好死。

華人社會係咁垃圾

難為你老母做雞廿幾年養大養養到你個人咁撚戇鳩
你自殺算數啦

今時今日有人識得講人話

一睇你個會員number成十幾萬
夠鐘番學啦 唔送

好有良心

雖然呢d說話作為一個普通大學生都識講
但只有出自有地位的人把口先有說服力

有咩方法可以幫個兩位學生

反推普抗惡例

同DQ個過程好似。無論你個立場或者論據係點，只要你講粗口就你錯哂，你鬧人就你唔啱，跟手DQ你。

呼，又解決一個提出問題嘅人

難得有個正常人

成件事好簡單，就係浸大強迫使用粵語既學生修習普通話先可以畢業，正正就係一個推普廢粵既政策

D飯民去撚哂邊

班浸會官僚望下自己個死樣
學生俾人恐嚇唔撚理
仲要落井下石整學生
呢班pk有乜資格judge人
應該重讀幼稚園學下基本道德

立法會議員公開話殺人又唔見呢班道德撚出黎

某程度而言
籍
香港而家連大陸都不如
香港一班舊時代位高權重既老畜牲無一秒唔係做緊比共產黨更不堪既事

學生=撐粵語，大學校方=推普機

全部都係為錢. 事不關己，理得你死

律師(偽)話殺人都無問題,學生講句粗口就比人批鬥

成個立法會得鄭松泰一個出聲幫浸大學生

不過啲主流媒體就孤立佢，有私怨既人就無視佢

呢啲先係老師

不過忠良都係比人殺既多

好撚中

真真正正既好老師

唉 可悲既係 呢件事 得佢一個老師係肯幫學生出聲 其他不論中英美法日都係食花生

依個文科仔有良心

9up的你凍嗎?

咁好嘅教授，邊到搵

中美法日會理學生講粗口？

老老實實，香港人幾時先有返啲邏輯，唔好俾政治立場蓋住曬一切黑白。中學生對老師講句粗口都係記個小過姐，一見到個學生係因為唔肯講普通話而停學，就有班人即刻話做得岩呀做得好呀，試下佢地個仔喺中學講句粗口俾學校停學呀，就一定屌曬鬼，仲會話應該俾學生改過，咁小事唔應該停學

依D好既教授/老師走下又一個走下又一個
之後就會變晒奶共老師

嘩 呢d 人真係好有風骨 屌自己間學校都敢

屌 講緊唔同老師呀

香港竟然仲有人講真話

push

香港人本質就係咁,
有好處就識拿到盡,
你死阿? 關我咩事?
下到星斗市民, 上到高官富豪
個個都係咁

認同，香港濕鳩，全世界最鳩

命不久矣
文革

講幾句粗口就無道德
無道德過你班高官為官講大話

A轉移成B，拉番去A，都叫做轉移視線？你蠢到員睇到B-A，冇睇到前面係A-B-A

有何高見呀？大學副院長係你口中嘅垃圾，相信你嘅灼見實好高質啦

呢種人係香港真係冇幾多個 睇到我都眼濕濕

佢好快比人鬥死

羅教授

果幾個學生係共產黨派黎轉移視線

大中華膠博士都講人話

浸大呢舖

有風骨

文人有風骨

唔洗咁複雜
「上樑不正下樑歪」
學生道德價值低，即係佢之上既教育者以至社會上層人士都只係呢種道德價值

終於有人講返人話

水唔係咁抽

「上樑不正下樑歪」呢句嘢係97後已經無撚左

因為有人僭建，所以有人去圍教員室辱駡教師唔應該係問題
因為有人僭建，所以學校係唔應該處罰破壞學校秩序嘅學生

大家真係覺得兩樣野有關係？點解我硬係覺得有d 9吾搭8

小心用字，一陣畀人 既 你老母………
利害………八個小時………一句講晒，只係講左句唔似粗口嘅粗口所以受罰了………著眼點唔錯呀

肯講真心話唔多啦,教授好波

香港所謂嘅高官最叻就係小事化大，大事化小，厚此薄彼

明明人地係話律政司知法犯法就唔譴責
大學生爆粗鬧老師就空群而出咁批評大學生的道德水平
咁兩件事比較 邊個的道德水平較低
兩樣野點會唔關事

因為你智撚障

獻醜不如藏拙喇唔該

吾你老母

兩個字

高義

佢大可以唔出聲。仲要係呢d位，要講真話唔易

準時放工

講得好！一眾在位高官，道德全無！

希望香港出多啲呢種人
再高啲層次好似大陸班維權律師咁 咁就真係有希望

香港正常人越來越少

規舉

香港無救了
我們卻反抗不了

清泉

文學人係唔同啲 有品

一齊聲援佢啦！

華人賤種

當身邊嘅人慢慢變成犀牛
你就會慢慢覺得自己係個異類